    #Cultea » Flux Cultea » Flux des commentaires Cultea » Découvrez
   l’histoire du fast food en France ! Flux des commentaires alternate
   alternate alternate alternate

   IFRAME: https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-WLRWCS8

   Skip to content

   access_time2023-01-04
   Latest:
     * « Laïcité » : comprendre la loi sur la séparation des Eglises et de
       l’Etat
     * « Ginny & Georgia » saison 2 arrive enfin sur Netflix
     * « A l’aube de notre histoire » : la désinformation selon Netflix
     * « Pasión de Buena Vista » débarque au Casino de Paris en mars 2023
     * Le carnaval de Guyane : fête, culture et tradition
     * « Avatar 3 » : que sait-on déjà sur le film ?
     * Prime Video : voici le programme de janvier 2023
     * Disneyland Paris : découvrez les secrets du château
     * « Kaleidoscope » saison 2 : est-ce déjà prévu ?
     * « Kaleidoscope » : la série Netflix a regarder dans n’importe quel
       ordre

   Cultea

   Rendre accessibles la Culture et l'Art

   IFRAME:
   https://www.facebook.com/plugins/page.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebo
   ok.com%2FCulteafr&tabs&width=340&height=130&small_header=false&adapt_co
   ntainer_width=true&hide_cover=false&show_facepile=true&appId

   home

     * Culture Générale
          + Histoire
          + Géographie
          + Sciences
          + Personnalité Historique
          + Photos d’Histoire
          + Sociologie
          + Français Facile
     * Société
          + France
          + International
          + Politique
          + Sport
          + Justice
          + Planète & Environnement
          + Fake ou Réalité ?
     * Cinéma
          + Actualité cinéma
          + Critique Cinéma
          + Netflix cinéma
          + DisneyPlus cinéma
          + Sorties DVD et blu-ray
     * Séries
          + Actualité Séries
          + Critique Série
          + Netflix
          + DisneyPlus
     * Jeux Vidéo
          + Actualité JV
          + Test JV
          + Rétrogaming
          + Astuces
     * Musique
          + Actualité musicale
          + Concerts & Festivals
     * Lifestyle
          + Littérature & Cie
          + Voyages & Découvertes
          + Art & Expositions
          + High Tech
          + Réseaux Sociaux
          + Mode & Tendances

   Search for: ____________________ (BUTTON) search Search
   Search for: ____________________ (BUTTON) search Search

     * Culture Générale (BUTTON) Show sub menu
          + Histoire
          + Géographie
          + Sciences
          + Personnalité Historique
          + Photos d’Histoire
          + Sociologie
          + Français Facile
     * Société (BUTTON) Show sub menu
          + France
          + International
          + Politique
          + Sport
          + Justice
          + Planète & Environnement
          + Fake ou Réalité ?
     * Cinéma (BUTTON) Show sub menu
          + Actualité cinéma
          + Critique Cinéma
          + Netflix cinéma
          + DisneyPlus cinéma
          + Sorties DVD et blu-ray
     * Séries (BUTTON) Show sub menu
          + Actualité Séries
          + Critique Série
          + Netflix
          + DisneyPlus
     * Jeux Vidéo (BUTTON) Show sub menu
          + Actualité JV
          + Test JV
          + Rétrogaming
          + Astuces
     * Musique (BUTTON) Show sub menu
          + Actualité musicale
          + Concerts & Festivals
     * Lifestyle (BUTTON) Show sub menu
          + Littérature & Cie
          + Voyages & Découvertes
          + Art & Expositions
          + High Tech
          + Réseaux Sociaux
          + Mode & Tendances

   Culture Générale Histoire 0

Découvrez l’histoire du fast food en France !

   By Lauren PumaPosted on2021-06-272021-06-27
   Time to Read:-words
   Découvrez l'histoire du fast food en France ! - Cultea

   Si le fast food a fait son apparition, c’est surtout en raison du
   développement du système tertiaire, même si on mangeait déjà sur le
   pouce avant cela. On considère aujourd’hui que le berceau du fast food
   est le Kansas, aux Etats-Unis, et ce, surtout au début du XXe siècle.
   En France, le fast food n’apparaît qu’une cinquantaine d’années plus
   tard. Retour aujourd’hui sur son histoire dans l’hexagone !

Les débuts compliqués du fast food en France

   C’est l’industriel Jacques Borel qui importe la première chaîne de
   restauration rapide en France. Il crée en fait la version française de
   Wimpy, une chaîne de restaurants créée dans les années 1930 par Eddie
   Gold à Chicago. Le 31 mai 1961, le premier Wimpy ouvre ses portes dans
   le 2e arrondissement de Paris. Dans les années qui suivent, entre 20 et
   30 autres restaurants s’implanteront dans le pays. Malheureusement,
   tous les Wimpy français vont fermer à la fin des années 1960, en raison
   d’un désaccord avec la maison-mère britannique. Certains restaurants
   resteront tout de même ouverts jusque dans les années 1970, à Paris et
   Toulouse par exemple.
   La chaîne de fast food Wimpy - Cultea Logo de Wimpy.

   Au début des années 1970, l’homme d’affaires Raymond Dayan a déjà mis
   en place plusieurs restaurants McDonald’s à Chicago. Il a alors l’idée
   d’importer la chaîne en France. Il s’entretient avec la direction de la
   marque américaine, qui lui octroie la franchise et l’autorise à ouvrir
   150 restaurants dans Paris et la région aux alentours. Le 30 juin 1972,
   le premier McDonald’s ouvre à Créteil. Dans la foulée, Dayan met en
   place un autre restaurant sur les Champs-Élysées, puisque le concept
   rencontre cette fois du succès. Pourtant, l’entreprise américaine entre
   en bataille juridique avec l’homme d’affaires français, car il ne lui
   verse pas assez de bénéfices. En 1981, la franchise accordée à Dayan
   prend alors fin, et il renomme ses restaurants OKitch, que Quick
   rachètera plus tard. Avant cela, un McDonald’s ouvre ses portes à
   Strasbourg, le 17 septembre 1979.
   Quick - Cultea Logo de Quick.

Un engouement croissant

   À partir de là, le concept fait fureur dans l’hexagone. En 1980,
   l’entreprise de fast food belge Quick ouvre son premier restaurant
   français à Aix-en-Provence. En 2007, Quick deviendra une marque
   française. Pour autant, elle ne réussira jamais à surpasser McDonald’s
   et finira par être rachetée par le Groupe Bertrand en 2015, qui prévoit
   de transformer l’ensemble des restaurants en Burger King. Cette
   dernière enseigne était d’ailleurs apparue dans le pays en 1980, mais
   avait disparu en 1997. En 2012, elle a fait son grand retour en France.

   En 1982, une chaîne de fast food entièrement française naît, du nom de
   Free Time. Cette fois, on adapte le concept : l’entreprise ne propose
   pas de pains ronds comme les hamburgers des autres enseignes, mais
   plutôt des pains longs comme des baguettes. À peine six ans plus tard,
   Quick rachète l’entreprise. En 1992, on ne trouve plus aucun Free Time.
   Logo de la chaîne de fast food française Free Time - Cultea Logo de
   Free Time.

   En 1991, le premier KFC (Kentucky Fried Chicken) ouvre dans l’hexagone.
   Il se situe en Seine-et-Marne, dans le centre commercial Carrefour de
   Villiers-en-Bière. À l’instar de Free Time, il se démarque de ses
   concurrents. En effet, on n’y sert que du poulet frit.

   Aujourd’hui, on ne compte plus les marques de fast food. Après des
   débuts difficiles, le concept a su s’implanter dans le pays, et ce,
   depuis plusieurs décennies.


   Sources :
     * Wikipédia : Wimpy
     * Le Monde : La petite histoire du fast food en France
     * Wikipédia : Restauration rapide
     * INA : La véritable histoire du McDo en France
     * Wikipédia : Free Time
     * Wikipédia : Quick (restauration)

You may also like:

   Restaurants : retour historique sur la création de ces établissements !
   - Cultea

Restaurants : retour historique sur la création de ces établissements !

Navigation de l’article

   Previous
   Previous post: Cinq canulars littéraires américains qui ont défrayé la
   chronique !
   Next
   Next post: Les catacombes de Paris : l’histoire d’un lieu insolite

Laisser un commentaire Annuler la réponse

   Votre adresse e-mail ne sera pas publiée. Les champs obligatoires sont
   indiqués avec *

   Commentaire *
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________

   Nom * ______________________________

   E-mail * ______________________________

   Site web ______________________________

   [ ] Enregistrer mon nom, mon e-mail et mon site dans le navigateur pour
   mon prochain commentaire.

   Laisser un commentaire

   Δ
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________
   _____________________________________________

   © 2023 Cultea Politique de confidentialité

   Nous utilisons des cookies sur notre site web. Vous pouvez "Accepter
   tout", ou bien contrôler vos préférences dans "Paramètres des cookies".
   Cookie SettingsAccept All 🍪

   Manage consent

   (BUTTON) Fermer

Privacy Overview

   This website uses cookies to improve your experience while you navigate
   through the website. Out of these, the cookies that are categorized as
   necessary are stored on your browser as they are essential for the
   working of basic functionalities of the website. We also use
   third-party cookies that help us analyze and understand how you use
   this website. These cookies will be stored in your browser only with
   your consent. You also have the option to opt-out of these cookies. But
   opting out of some of these cookies may affect your browsing
   experience.
   Necessary
   [X] Necessary
   Toujours activé
   Necessary cookies are absolutely essential for the website to function
   properly. These cookies ensure basic functionalities and security
   features of the website, anonymously.
   Cookie Durée Description
   cookielawinfo-checkbox-analytics 11 months This cookie is set by GDPR
   Cookie Consent plugin. The cookie is used to store the user consent for
   the cookies in the category "Analytics".
   cookielawinfo-checkbox-functional 11 months The cookie is set by GDPR
   cookie consent to record the user consent for the cookies in the
   category "Functional".
   cookielawinfo-checkbox-functional 11 months The cookie is set by GDPR
   cookie consent to record the user consent for the cookies in the
   category "Functional".
   cookielawinfo-checkbox-necessary 11 months This cookie is set by GDPR
   Cookie Consent plugin. The cookies is used to store the user consent
   for the cookies in the category "Necessary".
   cookielawinfo-checkbox-others 11 months This cookie is set by GDPR
   Cookie Consent plugin. The cookie is used to store the user consent for
   the cookies in the category "Other.
   cookielawinfo-checkbox-performance 11 months This cookie is set by GDPR
   Cookie Consent plugin. The cookie is used to store the user consent for
   the cookies in the category "Performance".
   viewed_cookie_policy 11 months The cookie is set by the GDPR Cookie
   Consent plugin and is used to store whether or not user has consented
   to the use of cookies. It does not store any personal data.
   Functional
   [ ] Functional
   Functional cookies help to perform certain functionalities like sharing
   the content of the website on social media platforms, collect
   feedbacks, and other third-party features.
   Performance
   [ ] Performance
   Performance cookies are used to understand and analyze the key
   performance indexes of the website which helps in delivering a better
   user experience for the visitors.
   Analytics
   [ ] Analytics
   Analytical cookies are used to understand how visitors interact with
   the website. These cookies help provide information on metrics the
   number of visitors, bounce rate, traffic source, etc.
   Advertisement
   [ ] Advertisement
   Advertisement cookies are used to provide visitors with relevant ads
   and marketing campaigns. These cookies track visitors across websites
   and collect information to provide customized ads.
   Others
   [ ] Others
   Other uncategorized cookies are those that are being analyzed and have
   not been classified into a category as yet.
   Enregistrer & appliquer

   Go to mobile version
